Apple 移除 iOS 裝置鎖機狀態檢查網站

iOS 裝置都有啟用鎖定措施，防止裝置被盜用。對於購入的二手 iOS 裝置是否「賊贓」，可以用 Apple 的網上工具檢查狀態。不過最近 Apple 竟然把這個網頁移除，原因不明。

這個檢查網站位於 ，用家只需要輸入 iOS 裝置的 IMEI 編號，就可以找出裝置是否受到啟用鎖定保護，對於二手裝置的買家而言，這個工具可以方便地找出將要購買的裝置是否已經停止啟用鎖定，可以改爲自己擁有。如果發現啟用鎖定仍然存在，則可能是賊贓或者未準備好二手發售，得物無所用。

最近有人發現這個網站已經無法連接，相關的連結也已經消失，如果要檢查啟用鎖定狀態，就只能把裝置拿到手才可以檢查得到。啟用鎖定功能去年曾經出現問題，令購買新機的人也無法解除鎖定，造成不便，今次移除這個工具是否與這個事件有關仍然未知，希望之後可以重新開放，簡化二手裝置買賣遇到的麻煩。

來源：MacRumors